\ifthenelse{\equal{\AiAckOption}{true}}{%
    \ifthenelse{\equal{\LanguageOption}{portuguese}}{%
        \chapter*{Declaração sobre o Uso de Inteligência Artificial}

        \guideinfo{É uma boa prática académica indicar brevemente como, porquê e quando a IA foi utilizada. Explicar as ações tomadas e as razões que lhes estão subjacentes promove a reflexão crítica, aprofunda a compreensão do papel da IA na aprendizagem e ajuda a avaliar o seu impacto na qualidade e integridade do trabalho. Esta página pode ser removida definindo a opção \texttt{aiack} como \texttt{false} nas opções da classe do documento.}
    
        \vspace{2em}
        
        \exampleinfo{%
        Reconheço a utilização do ChatGPT (\url{https://chatgpt.com}) para aperfeiçoar o tom académico e melhorar a precisão linguística deste trabalho, incluindo aspectos de gramática, pontuação e vocabulário.
        
        \vspace{1em}
        
        \noindent\textbf{Descrição da Utilização}
        
        \prompt[1]{Num parágrafo, descreva simplesmente o que é o LaTeX.}
        
        \aioutput[1]{O LaTeX é um sistema de composição de alta qualidade, normalmente utilizado para produzir documentos científicos e matemáticos, devido ao seu poderoso manuseamento de fórmulas e bibliografias. Ao contrário dos processadores de texto, utiliza ficheiros de texto simples com etiquetas de marcação para definir a estrutura e a formatação de um documento, permitindo um controlo preciso da disposição e do aspeto. É especialmente popular no meio académico e na investigação para a criação de teses, artigos de revistas e apresentações.}
        }
    }{%
        \chapter*{AI Acknowledgement}

        \guideinfo{It is good academic practice to briefly state how, why, and when AI was used. Explaining both the actions taken and the reasons behind them encourages critical reflection, deepens understanding of AI's role in learning, and supports the evaluation of its impact on your work’s quality and integrity. This page can be removed by setting the option \texttt{aiack} to \texttt{false} in the document class options.}

        \vspace{2em}
        
        \exampleinfo{%
        I acknowledge the use of ChatGPT (\url{https://chatgpt.com}) to refine the academic tone and improve the linguistic accuracy of this work, including aspects of grammar, punctuation, and vocabulary.
        
        \vspace{1em}
        
        \noindent\textbf{Description of Use}
        
        \prompt[1]{In a paragraph, simply describe what LaTeX is.}
        
        \aioutput[1]{LaTeX is a high-quality typesetting system commonly used for producing scientific and mathematical documents due to its powerful handling of formulas and bibliographies. Unlike word processors, it uses plain text files with markup tags to define the structure and formatting of a document, allowing precise control over layout and appearance. It is especially popular in academia and research for creating theses, journal articles, and presentations.}
        }
    }
    
    \MediaOptionLogicBlank   
}{}